# ABC054

2018-03-28

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAXqa6HI0-Rq-xfB76h-brva/ABC054?dl=0

## 目標

- 「どうやって解くか」を明確にしてから実装する

## A - One Card Poker

- 強さのルールに従って勝敗を判定する

- 基本的に数値の大小だけど、1のときのみ例外として扱う

- 比較の順番は以下の通り
  - 数値が同じならその時点で"Draw"
  - どちらかが1ならそっちの勝ち
  - あとは単純な大小判定

## B - Template Matching

- この前のABC092のDでも幾何の問題があってそのときも思ったけど、やっぱり幾何は苦手

- どうしたらいいのかパッと思いつかない

- 入力の最大値が50とあまり大きくないので全探索する

- 二重のループ
  - 外側は画像Aを縦に見ていく
    - 開始は0、終了はインデックス（i）が`i+m > n`となったとき
  - 内側は画像Bを横に見ていく
    - 開始は0、終了はインデックス（j）が`j + m > n`となったとき
  
- 初めてOCamlで二次元配列を使います
  - 調べるところからやっていきましょう

- 二次元配列じゃなくて、文字列の配列にします
  - 文字列をcharで分割してイテレートします

- 再帰の構造でわけわからなくなったのでRubyで書きます

- やっぱりだめです
  - 悔しいけど幾何はいままで経験がないのでわけがわからないです

## C - One-stroke Path

- Bが結局理解できなかったせいで最悪の気分ですがやっていきます

- OCamlで解きます

- 入力はハッシュテーブルで保持します

- 1から始めてつながっているノードをすべて取り出します
  - `ref ans`で答えをカウントします
  - そのすべてに対して再帰的に追っていきます
  - 関数の引数にはvisitedリストとを持たせます
    - もしcountがnになったらansをインクリメントします
    - または、visitedリストに含まれているノードを訪れたらそこで探索終了です
  
## 振り返り

- Aは評価の順番を考えるのが意外と手こずった
  - 最初に何を比較して、次は……、みたいな
  - たぶん一発で弾けるところを記述するのがいいんだろう

- Bが理解できなかったのが悔しい
  - 幾何は300点問題を安定して解けるようになった後で取り組みましょう

- Cは自分で考えて解けましたが、解説の通りに実装できません
  - 解説の内容をちゃんと理解できていないということです……

- 自分のコードの速度がGoやほかにOCamlで書いている人のコードより遅いのが悔しい
  - 十分な速度なのでそこにこだわる必要はないとはわかっていますが悔しいです
  - たぶん`List.exists`で毎回リストをなめているのが悪い気がする
  - 解説の通りにboolの配列で持っておいてチェックするほうがいいかもしれない
    - そうするとリストを引数に渡すいまのアルゴリズムではうまくいかない
    - 解説の通りに再帰呼出ししたあとで訪問済みをfalseに変更するなどが必要
    - やっぱり一度解説の通りに実装してみたほうがいいかもしれない
  
- sampleに入れてあるコードはRubyのメソッドの使い方としてかなり参考になります
  - each_consとかpermutationとか

- ある程度自分で考えて解けるようになってきたので、次の目標は解説の通りに実装すること